http://www.firstobject.com/dn_markup.htm
https://blog.csdn.net/wangshubo1989/article/details/52921285


 CMarkup之成员函数说明

1、初始化

Load 		导入一个XML文件到CMarkup的对象中，并对它进行解析。类似C#的Load。

SetDoc 		从字符串中导入XML数据，并对它解析。类似C#的LoadXml。

2、输出

Save 		将XML数据写入文件中。类似C#的Save。

GetDoc 		将整个XML数据文档作为字符串返回。

3、改变当前位置

FindElem 	定位到下一个元素，可能和一个标签名或路径匹配。

FindChildElem 	定位到下一个子元素，匹配元素名或路径。

FindPrevElem 	定位前一个元素，可能和一个标签名或路径匹配。

FindPrevChildElem 定位前一个子元素，可能匹配标签名。

FindNode  	定位下一个节点，可能和节点类型匹配。

IntoElem  	进入当前主位置的下一级，当前的位置变为父位置。

OutOfElem 	使当前父位置变成当前位置。

ResetPos 	复位当前位置为文档起始位置。

ResetMainPos 	将当前主位置复位为第一个兄弟位置之前。

ResetChildPos 	复位当前子位置到第一个子位置之前。

4、文档新增

AddElem 	在当前主位置元素或最后兄弟位置之后增加一个元素。

InsertElem 	在当前主位置元素或第一个兄弟位置之前插入一个元素。

AddChildElem 	在当前子位置元素或最后一个子位置之后增加一个元素。

InsertChileElem 在当前子位置元素或低一个子位置之前插入一个元素。

AddSubDoc 	在当前主位置元素或最后一个兄弟位置之后增加一个子文档。

InsertSubDoc 	在当前主位置元素或第一个兄弟位置之前插入一个子文档。

AddChildSubDoc 	在当前子位置元素或最后一个子位置之后增加子文档。

InsertChildSubDoc 在当前子位置元素或第一个子位置之前插入一个子文档。

AddNode 	在当前节点之后或父元素内容末尾增加一个节点。

InsertNode 	在当前节点之前或父元素内容开头插入一个节点。

5、文档中删除

RemoveElem 	删除当前包括子元素的主位置元素

RemoveChildElem 删除包括当前子元素及其子元素

RemoveNode 	删除当前节点

RemoveAttrib 	删除当前位置元素具体的属性

RemoveChildAttrib 删除当前子位置元素的某个具体属性

6、得到值

GetData 	得到当前主位置元素或节点的字符串值

GetChildData 	得到当前子位置元素的字符串值

GetElemContent 	得到当前主位置元素包括其子元素的标记内容字符串值

GetSubDoc 	得到当前主位置元素包括其子元素的文档片断标记字符串值

GetChildSubDoc 	得到当前子位置元素包括其子元素的文档片断标记字符串值

GetAttrib 	得到主位置元素（或正在进行的指令的）某一具体属性字符串值

GetChildAttrib 	得到子位置某一特定属性的字符串值

GetTagName 	得到主位置元素（或正在进行的指令的）标签名称

GetChildTagName 得到子位置元素的标签名称

FindGetData 	定位到匹配某一具体路径的下一个元素并返回字符串值

7、设置值

SetData 	设置当前主位置元素或节点的值

SetChildData 	设置当前子位置元素的值

SetElemContent 	设置当前主位置元素的标记内容

SetAttrib 	设置当前主位置元素（或正在进行的指令的）某一具体属性的值

SetChildAttrib 	设置当前子位置元素某一具体属性的值

FindSetData 	定位匹配某一具体路径的下一个元素并设置其值

8、获取其他信息

GetAttribName 	当过当前位置元素属性的具体索引得到属性名称

GetNodeType 	得到当前节点的节点类型

GetElemLevel 	得到当前主位置的级数

GetElemFlags 	得到当前主位置元素的标志

SetElemFlags 	设置当前主位置元素的标志

GetOffsets 	获得在当前主位置偏移的文档文本

GetAttribOffsets 获得在当前主位置特定属性便宜的文档文本

9、保存位置信息

SavePos 	在hash map中使用可选字符串名称保存当前位置

RestorePos 	定位到通过SavePos保存的位置

SetMapSize 	设置SavePos和RestorePos使用的hash map大小

GetElemIndex 	得到当前主位置元素整形索引值

GotoElemIndex 	设置当前主位置元素为给定的整形索引值

GetChildElemIndex  得到当前子位置元素的整形索引值

GotoChildElemIndex 设置当前子位置元素为给定的整形索引值

GetParentElemIndex 获得当前父位置元素的整形索引值

GotoParentElemIndex 设置当前父位置元素为给定的整形索引值

GetElemPath 	  获得表示主位置元素绝对路径的字符串

GetChildElemPath   获得表示子位置元素的绝对路径的字符串

GetParentElemPath  获得表示父位置元素的绝对路径的字符串

10、文档状态

IsWellFormed 	判定文档是否有单一根元素和恰当地包含元素

GetError 	从最后的解析中返回错误（信息）字符串

GetDocFlags 	返回文档标志

SetDocFlags 	设置文档标志

GetDocElemCount 返回文档中元素的个数

11、静态的实用函数

ReadTextFile 	读一个文本文件转成字符串

WirteTextFile 	写字符串到文本文件中

GetDeclareEncoding 从XML声明中得到编码的名字

EscapeText 	返回标记中某一字符的编码

UnescapeText 	返回字符串值得某一特定字符解码

UTF8ToA 	将UTF-8字符转成非Unicode（如ANSI）字符

AToUTF8 	将非Unicode（如ANSI）字符转成UTF-8字符

UTF16T08 	将UTF-16字符转成UTF-8

UTF8To16 	将UTF-8字符转成UTF-16

EncodeBase64 	将二进制数据译成Base64字符串

DecodeBase64 	将Base64字符译成二进制数据CMarkup之成员函数说明


